\section{Conclusie \& Aanbevelingen}
De gebruikers van MoneyMonk zijn ondernemers die hun bedrijf succesvol willen maken. Business intelligence is een manier om de ondernemer te helpen om beslissingen te maken en het bedrijf de juiste richting op te sturen. Een rapportage tool is onderdeel van business intelligence en helpt om bestaande gegevens inzichtelijk te maken. Business intelligence kan op alle niveau's in een organisatie worden ingezet. Bij MoneyMonk zijn de gebruikers ZZP'ers die meestal alleen werken en redelijk goed zicht hebben op hun eigen organisatie maar naarmate er meer werk wordt gedaan wordt het lastig te overzien. Ondernemers kunnen zich afvragen hoeveel facturen zijn verstuurd afgelopen jaar of hoeveel omzet er is behaald dit kwartaal tegenover vorig kwartaal. Dit zijn vragen die je helpen om je bedrijf te managen en aan te sturen. Business intelligence helpt om deze vragen te beantwoorden en je organisatie te sturen op basis van cijfers. 

Er zijn bestaande software mogelijkheden om een bedrijf te ondersteunen bij business intelligence maar het is lastig om een bestaande oplossing te vinden die voldoet aan de eisen. De onderzochte oplossingen zijn bedoelt voor bedrijven zelf en niet voor de gebruikers van een bedrijf. Het is niet duidelijk hoe de bestaande oplossingen gebruikt kunnen worden voor deze casus. Ook wilt MoneyMonk wilt niet dat de gegevens van de gebruikers buiten het bedrijf worden opgeslagen. De privacy van de gebruikers staan hoog in het vaandel en de gegevens toevertrouwen aan een derde partij is niet gewenst. Daarnaast vind MoneyMonk het belangrijk dat de kennis die de ontwikkelaar opdoet bij het ontwikkelen van een rapportage tool belangrijk is voor de verdere ontwikkeling van de ontwikkelaar zelf en voor het bedrijf. Daarom wordt de rapportagetool een REST API. De performance van de rapportagetool is het meest cruciale punt en daarom worden de rapportages tijdelijk opgeslagen. Dit kan met verschillende methoden waaronder opslaan in het geheugen en in de database. De uitkomst van berekeningen hoeven dan maar eenmalig uitgevoerd te worden.

Bij een rapportage tool is het belangrijkste dat de snelheid waarmee het rapport bij de gebruiker wordt geleverd zo laag mogelijk is. Om dit te testen wordt er gebruik gemaakt van load testing. Er wordt gekeken naar de snelheid waarmee de verzoeken aan het systeem worden afgehandeld. Bij iedere iteratie wordt het systeem getest door middel van load testing om de prestatie te meten en de kwaliteit ervan te verifi\"{e}ren. Om de load testing uit te voeren wordt de  Apache HTTP server benchmarking tool \autocite{apache-benchmark} gebruikt. Deze tool is gemaakt door Apache en wordt gebruikt om een groot aantal \glspl{request} uit te voeren naar de server en de tijd van de requests te meten. Deze tool meet de tijd van de requests en houdt geen rekening met het verbruik van computer kracht of geheugen die de request nodig heeft. Het testen van de computer kracht of geheugen valt buiten de scope van de performance test. Deze tool gebruikt steeds dezelfde input om een rapport op te halen daardoor is het geschikt om te meten hoe de performance wordt verbeterd. De API logging tool wordt gebruikt om op de productie omgeving de duur van requests te meten. De logging tool geeft aan welke waarden er zijn opgevraagd. Op deze manier is het eenvoudig te achterhalen welke waardes de vertraging veroorzaken. Door op deze manier te testen krijgen we een goede indicatie waar de pijnpunten in het systeem zitten. 

Om de snelheid van de rapportages zo optimaal mogelijk te houden is het noodzakelijk dat er gebruik gemaakt wordt van twee verschillende soorten caching. Door te cachen in het geheugen met Redis en in de database. Binnen het bedrijf wordt er al gebruik gemaakt van Redis en het is dus eenvoudiger om deze methode ook te gebruiken bij de rapportagetool. Het volledige rapport of delen van het rapporten kunnen in het geheugen worden opgeslagen voor een bepaalde periode zodat er geen aanspraak gedaan hoeft te worden op de database. Mocht er toch aanspraak gedaan worden op de database dan kan de berekende informatie daarin ook worden opgeslagen zodat de berekeningen niet constant uitgevoerd hoeven te worden maar eenmalig. Een manier hoe dat kan is in een in een data warehouse. Dit is een aparte opslag waar de gegevens op de juiste wijze worden opgeslagen en waarop aanspraak gedaan kan worden om rapporten uit op te halen.